逼上梁山

逼上梁山 - 林夕

微博圖片(互聯網)

做運動有千般好處，毋須多講，但這樣簡單的道理，有時卻難過傳教，無他，懶人如我者太多。

許多本來不大勞動的人，要跨過一個門檻，入門之後，只以運動為目的，一直下去，就變成興趣，甚至一點都不能少的癖好。這我也了解，運動過後釋放出來的安多芬，是一種讓人快樂的荷爾蒙，等於最健康的鴉片，會上癮。一個人但凡發現了生活的新大陸，試問怎麼能忍得住口，不大力推介給人呢？

近期流行行山跑山，有位跑山迷一見面或碰不着面，沒別的話題好說，開場白都是：一定要找一次帶你跑山，阿甲乙丙丁最近都開始了，阿丁做完化療康復，現在面色好多了。

我說我心律有時會不整，未學行先學走不好，我右邊膝蓋有傷，醫師也說不適合上斜路，跑山迷好像聽不到，說不用登頂，只在山腰，俯瞰下去，嘩，那景色，保證不枉此行 。

其實試試看當然無妨，可是聽見他們是在早上六七點集合，也不知是跑步抑或坐車到山腳，真係未出發先攰到想挨一挨沙發。懶人要無賴起來可以無極限，為了逃避上山下海，就扮知青：「你知道很多人像我，不想運動是怕浪費看書看電影的時間，覺得純做運動時間不能二用嗎？所以現在跑步機也有了屏幕可以看到Netflix的，這個比較適合我。半山俯瞰的景色，上網要邊度有邊度啦，我成日用谷歌地圖3D睇勻港九新界離島㗎。」

跑山迷窮追不捨：「你傻傻的，一邊行山一邊可以天文地理，一覽眾山小，論盡天下事，展開哲學思辨學阿里士多德都仲得，點會嘥時間。做運動，人都長命啲，咪會換多啲時間返嚟囉，條數係咪咁計啊。你只要愛上行山，就會不覺得是苦差，正如愛上一個人，你幾辛苦都可以緊咬牙關捱落去。」

我說：「係囉，正如戀愛，勉強沒幸福，用到個捱字，都唔慌會長久啦。你放過我啦，我有自己的運動方式，有分數啦。現在會自己吸塵洗碗晾衫，搞到氣喘冒汗，當堂好多安多芬井噴而出，都唔知幾開心。在台灣也會走很多路，那邊的路好走，好舒服，習慣之後，在香港也可以從九龍城徒步走到太子道火車橋口，算係好大運動量了，一步一步來，別急。」

跑山迷還是不依不饒：「唔得，你好快會放棄的，只有愛，愛上行山運動，才會變成生活一部分，你都係跟我行啦。」繼中學時有同學日日勸我信耶穌之後，這是第二次被人用傳教士的精神逼上梁山。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

上一則
上一則
醫生聲音 (左丁山)

下一則
下一則
清粥小菜 (李碧華)